---
number: "74"
title: "¡Ayuda, la inteligencia artificial me va a quitar mi trabajo!"
date: "2023-05-25"
time: "5341"
path: "/episodes/trabajo-ia"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast74.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "La inteligencia artificial está transformando rápidamente el mundo del trabajo, con consecuencias significativas tanto para las empresas como para los trabajadores. Por un lado, la IA ofrece enormes oportunidades para aumentar la productividad y la eficiencia. Los sistemas de IA pueden analizar grandes cantidades de datos a una velocidad y precisión que superan con creces las capacidades humanas, permitiendo una toma de decisiones más informada y rápida. Sin embargo, la adopción de la IA también plantea desafíos significativos. Uno de los más notables es el potencial de desplazamiento de empleos. A medida que las máquinas se vuelven cada vez más capaces de realizar tareas que antes requerían habilidades humanas, existe el temor de que muchos trabajos puedan ser automatizados, y que la IA los acabe reemplazando. Pero ¿qué tan real es esto?"


---
### Introducción

La inteligencia artificial está transformando rápidamente el mundo del trabajo,
 con consecuencias significativas tanto para las empresas como para los trabajadores. 
 
 Por un lado, la IA ofrece enormes oportunidades para aumentar la productividad y la eficiencia. 
 Los sistemas de IA pueden analizar grandes cantidades de datos a una velocidad y precisión que 
 superan con creces las capacidades humanas, permitiendo una toma de decisiones más informada y rápida.

Sin embargo, la adopción de la IA también plantea desafíos significativos.
 Uno de los más notables es el potencial de desplazamiento de empleos.
  A medida que las máquinas se vuelven cada vez más capaces de realizar 
  tareas que antes requerían habilidades humanas, existe el temor de que
   muchos trabajos puedan ser automatizados, y que la IA los acabe reemplazando.


Pero ¿qué tan real es esto? Responderemos esta pregunta en este episodio.


### Trabajos en riesgo

Es cierto que la IA puede reemplazar algunos trabajos, pero no todos, aquí veremos una lista con los 3 trabajos que se ven más amenazados por la 
IA y los 3 trabajos que se ven menos amenazados.


**Muy amenazados:**

* Trabajos tecnológicos: los codificadores, desarrolladores de software y analistas de datos 
podrían ser desplazados por la IA. Aunque hay expertos que creen que la IA puede ayudar a 
estos profesionales en lugar de reemplazarlos completamente, también existe la posibilidad 
de que las tareas de codificación y programación se puedan automatizar en cierta medida​​.
* Trabajos en medios de comunicación: la creación de contenido, la publicidad, la redacción 
técnica y el periodismo también podrían verse afectados por la IA. Los expertos señalan 
que la IA es buena produciendo contenido escrito de manera más eficiente que los humanos​​.
* Trabajos en la industria legal: los asistentes legales y los paralegales podrían ver cómo 
parte de su trabajo es replicado por la IA. Aunque no se espera que estos trabajos se 
automatizen completamente, ya que requieren un grado de juicio humano, ciertas tareas 
podrían ser susceptibles de automatización, especialmente aquellas relacionadas con la 
recopilación y síntesis de grandes cantidades de información​​.

**Poco amenazados:**

* Enfermeros/as y médicos: La medicina es un campo que requiere una gran cantidad de interacción 
humana y toma de decisiones basada en el juicio, lo cual es difícil de automatizar. Además, las 
situaciones médicas pueden ser impredecibles, requiriendo flexibilidad y adaptabilidad.
* Profesores/as y administradores escolares: La educación es un campo que requiere una gran cantidad 
de interacción humana y adaptabilidad a las necesidades individuales de los estudiantes, lo que
 la hace resistente a la automatización.
* Músicos, artistas, escritores y periodistas: Estos trabajos requieren un alto grado de 
creatividad y originalidad, habilidades que son difíciles de automatizar.





### Link

[Puedes ver este episodio en YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=JBsu8BvLpkU)

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
